【含多年數據】究竟點解歐聯雙英內訌，例牌係聯賽排名較低嗰隊出綫？

2003-04
車路士(2) 淘汰 阿仙奴(1)

2004-05
利物浦(5) 淘汰 車路士(1)

2006-07
利物浦(3) 淘汰 車路士(2)

2007-08
利物浦(4) 淘汰 阿仙奴(3)
車路士(2) 淘汰 利物浦(4)
曼聯(1) 淘汰 車路士(2)

2008-09
車路士(3) 淘汰 利物浦(2)
曼聯(1) 淘汰 阿仙奴(4)

2010-11
曼聯(1) 淘汰 車路士(2)

2017-18
利物浦(3) 淘汰 曼城(1)

2018-19
熱刺(3/4) 淘汰 曼城(1/2)

廿一世紀歐聯總共出現過11次英超內訌，其中有7次，都係由聯賽排名較低嗰隊出綫 (紅字嗰四場係例外)。

當中不敗阿仙奴、摩一車路士、百分曼城呢三支英超史上最經典、實力最雄厚嘅冠軍球隊，都係爆冷輸俾同國對手而出局。

同埋值得留意，出局嗰隊唔止喺聯賽排名上高過對手，英超賽場直接對碰都普遍係佔優，但出到歐洲就反而例牌唔夠踢。

其實雖然話就話係歐聯，但兩隊踢落嘅風格都係一樣，唔會話因為喺歐聯賽場，就放棄哂平時喺英超嗰種踢法。唯一不同只係兩回合制，但究竟點解會有咁大影響？

更正少少 上季利物浦應該係第4

sample 太細，況且7/11 都係六成三，好難叫例牌喎

起碼七成準先拎出黎啦，仲以為樓主有驚人發現

何謂例牌

曼連係例外

不過其實嗰四次有三次都係神級嘅費格遜
跟住就只有格蘭一個晉到級
都證明好多領隊都有呢個問題